俄病毒專家：武漢科學家研究超級瘋狂 倡規範基因改造研究

武漢肺炎疫情在全球蔓延，俄羅斯一位國際知名的微生物學家相信，病毒是源自武漢一群科學家在實驗室的「絕對瘋狂行為」，他認為中方科學家本意是研究該病毒的致病性，並非惡意製造出病毒，但經此一役認為有必要規範這類基因改造工作。

莫斯科恩格哈特分子生物學研究所的首席研究員丘馬科夫（Petr Chumakov）指出：「在中國武漢實驗室的科學家，過去逾10年積極地研究各種冠狀病毒的變異。他們這樣做的本意不是要製造可致病的變種病毒，而是要研究其致病性。」丘馬科夫指透過基因改造，可讓病毒具有不同屬性，相信中國科學家是為研發愛滋病疫苗才製造出武漢肺炎病毒用作研究，「並非懷有惡意」。

但事到如今，武漢肺炎疫情一發不可收拾，他認為有必要規範這類研究，他說：「對我來說他們是進行絕對瘋狂的行為，舉例來說，（在研究中）插入基因讓病毒具有感染人類細胞的能力。如今所有程序都會分析，目前流行的武漢肺炎病毒可能是人為製造的證據正慢慢浮現。」他強調目前指責任何一方也言之尚早，他說：「我認為要展開調查，制訂新例規範這類危險病毒的基因改造工作。」

俄羅斯總統普京的發言人較早前曾警告，不應在沒有足夠科學證據下就認定病毒是人為製造。俄國聯邦生物醫學局局長斯科沃爾佐娃（Veronika Skvortsova）亦指，有關說法是太早下定論，不過她也稱武漢肺炎病毒與同樣來自冠狀病毒屬的沙士（SARS）有很多分別，不能排除任何可能性。

英國《每日郵報》/澳洲7News

App內1-Click訂閱《蘋果動新聞》
按此了解更多

神隱既普京

耿爽快撚啲追擊普京啦

push

係咪普京要出手了

風起了

仲未訓

普京:習仔,要是傳來病毒你就死定了.JPG

又黎借D意幫支共隱性維撚洗腦？？？

淨係呢篇新聞已經唔抵可憐同撐毒果囉！！！

無論件事係點，基因編輯仲危險過核武，唔知各國編輯左啲咩出嚟好易失控。
肺炎都叫有疫苗研發，但下次唔知有冇傻佬研發出異形、怪形細菌、狼人、喪屍細菌、金剛、哥斯拉等等呢啲識繁殖嘅高殺傷力怪物，唔小心比怪物走甩，消滅人類文明

所似而家普京咪搞鳩支共

前排先有消息話係俄國嘅支國人全部五花大綁咁dum 去黑龍江

跟住黑龍江就大爆發 再封關口

而家班在俄支那人係西伯利亞同黑龍江邊界 一係餓死一係凍死

又哂一個ac

普京

The forest 異形同食人族

出山打柒刁仔

上次都已經有單愛滋基因兒童事件

其實中国係痴撚線